究竟邊隻疫苗係非中共？

新聞成日講 科興 復星 BionTech
又話咩藥廠有同中共合作
究竟邊幾隻先係非中共疫苗？

科興=100%支那
復星 BioNtech= BioNtech自己研發疫苗，復星只不過係同一間同BioNtech有合作嘅德國公司買咗代理亞洲權，復星基本上根本無研發過，只不過支共硬係要黐埋人哋個名扮到自己有份研發

不過有人話嚟香港嘅BioNtech疫苗會響支那代工,就唔知係咪真啦

未有廠